<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<processDataSet xmlns:epd="http://www.iai.kit.edu/EPD/2013" xmlns:common="http://lca.jrc.it/ILCD/Common" xsi:schemaLocation="http://lca.jrc.it/ILCD/Process ../../schemas/EPD_DataSet.xsd" version="1.1" locations="../ILCDLocations.xml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://lca.jrc.it/ILCD/Process">
<processInformation>
<dataSetInformation>
<common:UUID>ffc50051-b4fd-4937-86f2-14ddf568f2ef</common:UUID>
<name>
<baseName xml:lang="de">KXT Combar</baseName>
<baseName xml:lang="en">KXT Combar</baseName>
<functionalUnitFlowProperties xml:lang="de" />
</name>
<classificationInformation>
<common:classification name="OEKOBAU.DAT">
<common:class level="0" classId="2">Dämmstoffe</common:class>
<common:class level="1" classId="2.25">Dämmelemente</common:class>
<common:class level="2" classId="2.25.01">Isokörbe</common:class>
</common:classification>
<common:classification name="IBUCategories">
<common:class level="0">02 Bauprodukte</common:class>
<common:class level="1">Wärmedämmungsprodukte</common:class>
<common:class level="2">Tragende Wärmedämmelemente</common:class>
</common:classification>
</classificationInformation>
<common:generalComment xml:lang="de">Der Schöck Isokorb® Typ KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120 ist ein tragendes Wärmedämmelement zur thermischen Trennung auskragender Stahlbetonbauteile von der Deckenkonstruktion. Er besteht aus einer 120mm dicken Wärmedämmschicht aus Polystyrol-Hartschaum (Neopor®) sowie aus einem statisch wirksamen Fachwerksystem aus Zugstäben aus glasfaserverstärktem Kunststoff (Combar), geschweißten Stahlstäben (Querkraftstäbe) und einem System von Drucklagern aus ultrahochfestem Beton (HTE Compact Drucklager). Die Kräfte werden durch Verbundspannungen und Flächenpressung an die jeweiligen angrenzenden Bauteile übertragen. Der Schöck Isokorb® Typ KXT ist in unterschiedlichen Tragstufen erhältlich. Die Tragstufen richten sich nach der erforderlichen Beanspruchung. Je nach Tragstufe variiert die Anzahl der Zugstäbe, Querkraftstäbe und HTE Compact Drucklager. Die genaue Bestückung des Schöck Isokorb® Typ KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120 ist in der Tabelle unter Abschnitt 2.3 aufgeführt.Das deklarierte Produkt wird in einer Brandschutzausführung mit werkseitig an der Ober- und Unterseite angebrachten Brandschutzplatten ausgeliefert und weist eine Feuerwiderstandsdauer von 120 Minuten (REI120) auf. Die EPD Ergebnisse für die Herstellung von Schöck Isokorb® Typ KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120 sind auf alle Isokorb® Typen weiterer Tragstufen anwendbar: Die Produkte der Tragstufen (KXT15-Combar bis KXT95-Combar) haben identische Komponenten, die aufgrund ihrer Bestückung variieren (Anzahl Stäbe und Drucklager). Der Herstellungsprozess der Produkte der Tragstufen (KXT15-Combar bis KXT95-Combar) ist der gleiche.</common:generalComment>
<common:generalComment xml:lang="en">Schöck Isokorb® Type KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120 is a load-bearing thermal insulation element for thermal separation of reinforcement concrete elements projecting from the inner slab construction. It comprises a thermal insulation layer 120 mm in thickness made of polystyrene rigid foam (Neopor®) as well as an effective static framework system of glassfibre-reinforced plastic tension bars (Combar), welded steel bars (shear bars) and a system of compression modules made of ultra-high-strength concrete (high thermal performance (HTE) compact compression modules). The forces are transferred to the respective adjacent components via bond stress and pressure.Schöck Isokorb® Type KXT is available in several load-bearing capacities which are aligned towards the required load capacities. The number of tension bars, shear bars and HTE compression modules depends on the load-bearing capacity. The exact fittings displayed by Schöck Isokorb® Type KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120 are indicated in the table in section 2.3.The declared product is supplied in a fire-resistant version with fire-resistant slabs attached on the top and bottom in the factory, and displays a fire-resistance duration of 120 minutes (REI120).The EPD results for manufacturing Schöck Isokorb® Type KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120 are applicable to all Isokorb® types with higher load-bearing capacity. The products with the respective load-bearing capacities (KXT15-Combar to KXT95-Combar) have identical components which vary depending on their mass (number of bars and compression modules). The manufacturing process for the products with load-bearing capacities (KXT15-Combar to KXT95-Combar) is the same.</common:generalComment>
</dataSetInformation>
<quantitativeReference>
<referenceToReferenceFlow>0</referenceToReferenceFlow>
</quantitativeReference>
<time>
<common:referenceYear>2017</common:referenceYear>
<common:dataSetValidUntil>2022</common:dataSetValidUntil>
</time>
<geography>
<locationOfOperationSupplyOrProduction location="DE" />
</geography>
<technology>
<technologyDescriptionAndIncludedProcesses xml:lang="de">Verarbeitung Vormaterial: Die Stäbe aus glasfaserverstärktem Kunststoff (Combar) werden bei der Firma Fiberline in Dänemark produziert und von dort in das Werk Landsberg (Halle) transportiert, wo sie auf Maß zugeschnitten und als Vormaterial in das Werk Baden-Baden transportiert werden.Das Ausgangsmaterial für die geschweißten Betonstahl-Edelstahlverbindungen im Schöck Isokorb® wird als „Metalldraht“ auf Spulen (Coils) aufgewickelt, angeliefert und in speziellen Anlagen abgehaspelt, gerichtet und auf die benötigte Länge geschnitten oder direkt vom Coil mittels anerkannten und zertifizierten Schweißverfahren auf speziellen Schweißautomaten in der eigenen Produktion in Baden-Baden hergestellt. Die Querkraftstäbe werden auf eigenen Biegemaschinen gebogen und mit einem Halteclip versehen. Das HTE-Compact Drucklager aus Hochleistungs- feinbeton wird im Werk in Landsberg entsprechend den beim Deutschen Institut für Bautechnik hinterlegten Rezepturen in vorgefertigten Schalen aus Kunststoff gegossen, die als verlorene Schalung dienen. Endmontage: Die für die Endmontage der Schöck Isokorb® Typen benötigten Materialien werden sowohl eigengefertigt als auch von ausgewählten Lieferanten bezogen. Die Montage der Schöck Isokorb® Typen erfolgt auf speziellen, typenbezogenen Fertigungslinien, die durch konkrete Kundenbestellungen ausgelöst werden. Bei der Endmontage im Werk Baden-Baden werden die benötigten Komponenten (Querkraftstab, Drucklager, Schaumteile und Brandschutzplatten) nach der gültigen Fertigungszeichnung und den entsprechenden Qualitätsvorschriften mittels mechanischer Verbindungstechnik sowie eines speziellen Schmelzklebers miteinander verbunden. 
Deklarierte Einheit: 
Die Deklaration bezieht sich auf 1 m (Laufmeter) spezifisches tragendes Wärmedämmelement der Firma Schöck Bauteile GmbH – Schöck Isokorb® Typ KXT15-CV26-V6-H200-REI120.</technologyDescriptionAndIncludedProcesses>
<technologyDescriptionAndIncludedProcesses xml:lang="en">Processing raw materials The bars made of glassfibre-reinforced plastic (Combar) are produced by Fiberline in Denmark from where they are transported to the Landsberg (Halle) plant before being cut to size and then transported to the Baden-Baden plant as preliminary materials. The base material for the welded reinforcement steel-stainless steel compounds in the Schöck Isokorb® is wound as &quot;metal wire&quot; on coils, delivered and decoiled in special plants, aligned and cut to the required length or manufactured straight from the coil using recognised and certified welding processes on special automatic welding machines within in-house production in Baden-Baden. The shear bars are bent on in-house bending machines and bundled using retaining clips. The HTE compression modules made of high-performance concrete are cast in prefabricated plastic moulds which serve as integrated formwork in the plant in Landsberg in accordance with the mixtures stored at Deutsches Institut für Bautechnik. End assembly The materials required for final assembly of the various Schöck Isokorb® models are produced in-house and procured from selected suppliers. The various Schöck Isokorb® models are assembled on special manufacturing lines according to type and depending on specific customer requests. During final assembly in the plant in Baden-Baden, the requisite components (tension and shear bars, compression modules, plastic rails, foam parts and fire-resistant slabs) are bonded in accordance with the applicable manufacturing drawing and the corresponding quality guidelines using mechanical bonding technology as well as a special hot-melt adhesive. 
Declared unit: 
This Declaration refers to one metre of specific load-bearing thermal insulation elements manufactured by Schöck Bauteile GmbH – Schöck Isokorb® Type KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120.</technologyDescriptionAndIncludedProcesses>
<technologicalApplicability xml:lang="de">Der Schöck Isokorb® Typ KXT-Combar dient zur statischen Übertragung von Biegemomenten und Querkräften und wird bei auskragenden Stahlbetonkonstruktionen wie z.B. Balkonen eingesetzt. Er wird linear in der Wärmedämmebene (z.B. Außendämmung mit Wärmedämmverbundsystem - WDVS) so angeordnet, dass der Wärmestrom lokal zwischen Innen- und Außenbereich minimiert wird und Wärmebrücken reduziert werden. Durch seine wärmetechnisch und statisch optimierte Konstruktion gewährleistet der Isokorb® eine effektive Wärmedämmleistung, die anhand der äquivalenten Wärmeleitfähigkeit (λeq) ausgewiesen wird.</technologicalApplicability>
<technologicalApplicability xml:lang="en">Schöck Isokorb® Type KXT-Combar serves as static transfer of bending torques and shear forces, and is used on projecting reinforcement concrete constructions such as balconies, for example. It is arranged linearly in the external thermal insulation level (e.g. composite heat insulation system) in such a way that the thermal flow between the interior and exterior area is minimised locally and thermal bridges reduced.Because of its thermal and statically optimised design, the Isokorb® ensures effective thermal insulation which is indicated by the equivalent thermal conductivity (λeq).</technologicalApplicability>
<referenceToTechnologyFlowDiagrammOrPicture uri="../sources/11453a95-6a36-45c3-871c-50a70ce96ea1.xml" type="source data set" refObjectId="11453a95-6a36-45c3-871c-50a70ce96ea1">
<common:shortDescription xml:lang="de">Bautechnische Daten</common:shortDescription>
</referenceToTechnologyFlowDiagrammOrPicture>
<referenceToTechnologyFlowDiagrammOrPicture uri="../sources/b3ac6fe8-9ce0-496b-afbf-2eaaf9186492.xml" type="source data set" refObjectId="b3ac6fe8-9ce0-496b-afbf-2eaaf9186492">
<common:shortDescription xml:lang="de">Deklarierte Einheit</common:shortDescription>
</referenceToTechnologyFlowDiagrammOrPicture>
</technology>
</processInformation>
<modellingAndValidation>
<LCIMethodAndAllocation>
<typeOfDataSet>EPD</typeOfDataSet>
<referenceToLCAMethodDetails type="source data set" refObjectId="a384a491-dbea-4a61-9749-e3edcfbe65c5">
<common:shortDescription xml:lang="de">Tragende Wärmedämmelemente.pdf</common:shortDescription>
</referenceToLCAMethodDetails>
<common:other>
<epd:subType xmlns="http://www.iai.kit.edu/EPD/2013">specific dataset</epd:subType>
</common:other>
</LCIMethodAndAllocation>
<dataSourcesTreatmentAndRepresentativeness>
<referenceToDataSource type="source data set" refObjectId="a8588f1d-912d-4e84-b78f-839280a2c637">
<common:shortDescription xml:lang="de">KXT Combar.pdf</common:shortDescription>
</referenceToDataSource>
<referenceToDataSource type="source data set" refObjectId="28d74cc0-db8b-4d7e-bc44-5f6d56ce0c4a">
<common:shortDescription xml:lang="de">GaBi Database (all versions)</common:shortDescription>
</referenceToDataSource>
<referenceToDataSource type="source data set" refObjectId="8cb50bdc-0299-4a4c-9a4e-4c62917018c7">
<common:shortDescription xml:lang="de">GaBi database SP29 2016</common:shortDescription>
</referenceToDataSource>
<useAdviceForDataSet xml:lang="de">Gültigkeitsbereich: 
Die EPD bezieht sich auf ein spezifisches tragendes Wärmedämmelement der Firma Schöck Bauteile GmbH – Schöck Isokorb® Typ KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120. Die Zusammenstellung der für das Schöck Isokorb® Typ KXT erforderlichen Drucklager erfolgt im Schöck Werk in Landsberg (in der Nähe von Halle). Die Endmontage aller benötigen Komponenten findet im Schöck Werk im Baden-Baden statt. Die EPD Ergebnisse für die Herstellung des Schöck Isokorb® Typ KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120 sind auf alle weiteren Tragstufen dieses Isokorb® Typen (Combar 25 bis Combar 95) anwendbar unter Verwendung der in Kapitel 6 angegebenen Faktoren. 
Systemgrenze: 
Typ der EPD: Wiege bis Werkstor – mit Optionen. Die Umweltproduktdeklaration bezieht sich auf das Produktionsstadium (A1-A3), das Entsorgungsstadium (C4) und die Verwertung, welche im Modul Gutschriften außerhalb der Systemgrenze aus Recyclingpotenzial (D) deklariert werden. Den Aufwand für die Deponierung der nicht recycelbaren Materialien wird in Modul C4 beschrieben.</useAdviceForDataSet>
<useAdviceForDataSet xml:lang="en">Scope: 
This EPD refers to a specific load-bearing thermal insulation element manufactured by Schöck Bauteile GmbH – Schöck Isokorb® Type KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120. The compression modules required for Schöck Isokorb® Type KXT are manufactured in the Schöck plant in Landsberg (near Halle, Germany). Final assembly of all required components takes place in the Schöck plant in Baden-Baden. The EPD results for manufacturing Schöck Isokorb® Type KXT15-Combar-CV26-V6-H200-REI120 are applicable for all other load-bearing capacities of this Isokorb® type (Combar 25 to Combar 95) using the factors indicated in section 6.This document is translated from the German Environmental Product Declaration into English. It is based on the German original version EPD-SBG-20160213-IBC1-DE. The verifier has no influence on the quality of the translation. 
System boundary: 
Type of EPD: cradle to gate – with options The Environmental Product Declaration refers to the product stage (A1-A3), the end-of-life stage (C4) and recycling stage which is declared in the module governing benefits and loads outside the system boundaries (D). The consumption values associated with landfilling non-recyclable materials are outlined in Module C4.</useAdviceForDataSet>
</dataSourcesTreatmentAndRepresentativeness>
<validation>
<review type="Accredited third party review">
<common:referenceToNameOfReviewerAndInstitution uri="../contacts/d111dbec-b024-4be5-86c5-752d6eb2cf95.xml" type="contact data set" refObjectId="d111dbec-b024-4be5-86c5-752d6eb2cf95">
<common:shortDescription xml:lang="de">IBU</common:shortDescription>
</common:referenceToNameOfReviewerAndInstitution>
<common:referenceToCompleteReviewReport type="source data set" />
</review>
</validation>
<complianceDeclarations>
<compliance>
<common:referenceToComplianceSystem uri="../sources/b00f9ec0-7874-11e3-981f-0800200c9a66.xml" type="source data set" refObjectId="b00f9ec0-7874-11e3-981f-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">DIN EN 15804</common:shortDescription>
</common:referenceToComplianceSystem>
</compliance>
<compliance>
<common:referenceToComplianceSystem type="source data set">
<common:shortDescription xml:lang="de">ISO 14025</common:shortDescription>
</common:referenceToComplianceSystem>
</compliance>
</complianceDeclarations>
</modellingAndValidation>
<administrativeInformation>
<dataEntryBy>
<common:timeStamp>2017-01-13T12:22:19.4647184</common:timeStamp>
<common:referenceToDataSetFormat uri="../sources/a97a0155-0234-4b87-b4ce-a45da52f2a40.xml" type="source data set" refObjectId="a97a0155-0234-4b87-b4ce-a45da52f2a40">
<common:shortDescription xml:lang="de">ILCD Format 1.1</common:shortDescription>
</common:referenceToDataSetFormat>
<common:referenceToDataSetFormat uri="../sources/cba73800-7874-11e3-981f-0800200c9a66.xml" type="source data set" refObjectId="cba73800-7874-11e3-981f-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">EPD-Datenformaterweiterungen</common:shortDescription>
</common:referenceToDataSetFormat>
<common:referenceToPersonOrEntityEnteringTheData uri="../contacts/623edf96-39d1-4e6f-9892-674c7228546b.xml" type="contact data set" refObjectId="623edf96-39d1-4e6f-9892-674c7228546b">
<common:shortDescription xml:lang="de">thinkstep</common:shortDescription>
</common:referenceToPersonOrEntityEnteringTheData>
</dataEntryBy>
<publicationAndOwnership>
<common:dataSetVersion>00.05.000</common:dataSetVersion>
<common:referenceToOwnershipOfDataSet uri="../contacts/5e8f855e-41ee-49f5-95a5-0b185e47bbf8.xml" type="contact data set" refObjectId="5e8f855e-41ee-49f5-95a5-0b185e47bbf8">
<common:shortDescription xml:lang="de">Schöck Bauteile GmbH</common:shortDescription>
</common:referenceToOwnershipOfDataSet>
<common:copyright>true</common:copyright>
</publicationAndOwnership>
</administrativeInformation>
<exchanges>
<exchange dataSetInternalID="0">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/a9a0634a-6da0-c772-02fe-5adab924e545.xml" type="flow data set" refObjectId="a9a0634a-6da0-c772-02fe-5adab924e545">
<common:shortDescription xml:lang="de">1 m Schöck Isokorb® Typ KXT15 Combar-CV26-V6-h200-REI120 (1 m Schöck Isokorb® Typ KXT15 Combar-CV26-V6-h200-REI120)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<meanAmount>1</meanAmount>
<referencesToDataSource />
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="1">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/20f32be5-0398-4288-9b6d-accddd195317.xml" type="flow data set" refObjectId="20f32be5-0398-4288-9b6d-accddd195317">
<common:shortDescription xml:lang="de">Erneuerbare Primärenergie als Energieträger (PERE)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Input</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">32.2</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="D"></epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="2">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/fb3ec0de-548d-4508-aea5-00b73bf6f702.xml" type="flow data set" refObjectId="fb3ec0de-548d-4508-aea5-00b73bf6f702">
<common:shortDescription xml:lang="de">Erneuerbare Primärenergie zur stofflichen Nutzung (PERM)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Input</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">31.6</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="D"></epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="3">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/53f97275-fa8a-4cdd-9024-65936002acd0.xml" type="flow data set" refObjectId="53f97275-fa8a-4cdd-9024-65936002acd0">
<common:shortDescription xml:lang="de">Total erneuerbare Primärenergie (PERT)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Input</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">63.8</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0.148</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">0.0691</epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="4">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/ac857178-2b45-46ec-892a-a9a4332f0372.xml" type="flow data set" refObjectId="ac857178-2b45-46ec-892a-a9a4332f0372">
<common:shortDescription xml:lang="de">Nicht-erneuerbare Primärenergie als Energieträger (PENRE)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Input</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">166</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="D"></epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="5">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/1421caa0-679d-4bf4-b282-0eb850ccae27.xml" type="flow data set" refObjectId="1421caa0-679d-4bf4-b282-0eb850ccae27">
<common:shortDescription xml:lang="de">Nicht-erneuerbare Primärenergie zur stofflichen Nutzung (PENRM)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Input</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">28.6</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="D"></epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="6">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/06159210-646b-4c8d-8583-da9b3b95a6c1.xml" type="flow data set" refObjectId="06159210-646b-4c8d-8583-da9b3b95a6c1">
<common:shortDescription xml:lang="de">Total nicht erneuerbare Primärenergie (PENRT)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Input</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">195</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">1.3</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">-1.26</epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="7">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/c6a1f35f-2d09-4f54-8dfb-97e502e1ce92.xml" type="flow data set" refObjectId="c6a1f35f-2d09-4f54-8dfb-97e502e1ce92">
<common:shortDescription xml:lang="de">Einsatz von Sekundärstoffen (SM)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Input</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf.xml" type="unit group data set" refObjectId="ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">2.373</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">0</epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="8">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/64333088-a55f-4aa2-9a31-c10b07816787.xml" type="flow data set" refObjectId="64333088-a55f-4aa2-9a31-c10b07816787">
<common:shortDescription xml:lang="de">Erneuerbare Sekundärbrennstoffe (RSF)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Input</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">0</epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="9">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/89def144-d39a-4287-b86f-efde453ddcb2.xml" type="flow data set" refObjectId="89def144-d39a-4287-b86f-efde453ddcb2">
<common:shortDescription xml:lang="de">Nicht erneuerbare Sekundärbrennstoffe (NRSF)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Input</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">0</epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="10">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/3cf952c8-f3a4-461d-8c96-96456ca62246.xml" type="flow data set" refObjectId="3cf952c8-f3a4-461d-8c96-96456ca62246">
<common:shortDescription xml:lang="de">Einsatz von Süßwasserressourcen (FW)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Input</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/cd950537-0a98-4044-9ba7-9f9a68d0a504.xml" type="unit group data set" refObjectId="cd950537-0a98-4044-9ba7-9f9a68d0a504">
<common:shortDescription xml:lang="de">m^3</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="D"></epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="11">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/430f9e0f-59b2-46a0-8e0d-55e0e84948fc.xml" type="flow data set" refObjectId="430f9e0f-59b2-46a0-8e0d-55e0e84948fc">
<common:shortDescription xml:lang="de">Gefährlicher Abfall zur Deponie (HWD)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Output</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf.xml" type="unit group data set" refObjectId="ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="D"></epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="12">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/b29ef66b-e286-4afa-949f-62f1a7b4d7fa.xml" type="flow data set" refObjectId="b29ef66b-e286-4afa-949f-62f1a7b4d7fa">
<common:shortDescription xml:lang="de">Entsorgter nicht gefährlicher Abfall (NHWD)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Output</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf.xml" type="unit group data set" refObjectId="ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="D"></epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="13">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/3449546e-52ad-4b39-b809-9fb77cea8ff6.xml" type="flow data set" refObjectId="3449546e-52ad-4b39-b809-9fb77cea8ff6">
<common:shortDescription xml:lang="de">Entsorgter radioaktiver Abfall (RWD)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Output</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf.xml" type="unit group data set" refObjectId="ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4"></epd:amount>
<epd:amount epd:module="D"></epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="14">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/a2b32f97-3fc7-4af2-b209-525bc6426f33.xml" type="flow data set" refObjectId="a2b32f97-3fc7-4af2-b209-525bc6426f33">
<common:shortDescription xml:lang="de">Komponenten für die Wiederverwendung (CRU)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Output</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf.xml" type="unit group data set" refObjectId="ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">0</epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="15">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/d7fe48a5-4103-49c8-9aae-b0b5dfdbd6ae.xml" type="flow data set" refObjectId="d7fe48a5-4103-49c8-9aae-b0b5dfdbd6ae">
<common:shortDescription xml:lang="de">Stoffe zum Recycling (MFR)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Output</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf.xml" type="unit group data set" refObjectId="ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0.124</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0.884</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">0</epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="16">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/59a9181c-3aaf-46ee-8b13-2b3723b6e447.xml" type="flow data set" refObjectId="59a9181c-3aaf-46ee-8b13-2b3723b6e447">
<common:shortDescription xml:lang="de">Stoffe für die Energierückgewinnung (MER)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Output</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf.xml" type="unit group data set" refObjectId="ad38d542-3fe9-439d-9b95-2f5f7752acaf">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0.029</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">0</epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="17">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/4da0c987-2b76-40d6-9e9e-82a017aaaf29.xml" type="flow data set" refObjectId="4da0c987-2b76-40d6-9e9e-82a017aaaf29">
<common:shortDescription xml:lang="de">Exportierte elektrische Energie (EEE)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Output</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">0</epd:amount>
</common:other>
</exchange>
<exchange dataSetInternalID="18">
<referenceToFlowDataSet uri="../flows/98daf38a-7a79-46d3-9a37-2b7bd0955810.xml" type="flow data set" refObjectId="98daf38a-7a79-46d3-9a37-2b7bd0955810">
<common:shortDescription xml:lang="de">Exportierte thermische Energie (EET)</common:shortDescription>
</referenceToFlowDataSet>
<functionType>General reminder flow</functionType>
<exchangeDirection>Output</exchangeDirection>
<referencesToDataSource />
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">0</epd:amount>
</common:other>
</exchange>
</exchanges>
<LCIAResults>
<LCIAResult>
<referenceToLCIAMethodDataSet uri="../flows/77e416eb-a363-4258-a04e-171d843a6460.xml" type="LCIA method data set" refObjectId="77e416eb-a363-4258-a04e-171d843a6460">
<common:shortDescription xml:lang="de">Globales Erwärmungspotenzial (GWP)</common:shortDescription>
</referenceToLCIAMethodDataSet>
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/1ebf3012-d0db-4de2-aefd-ef30cedb0be1.xml" type="unit group data set" refObjectId="1ebf3012-d0db-4de2-aefd-ef30cedb0be1">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg CO_(2)-Äq.</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">10.5</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0.0968</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">-0.141</epd:amount>
</common:other>
</LCIAResult>
<LCIAResult>
<referenceToLCIAMethodDataSet uri="../flows/06dcd26f-025f-401a-a7c1-5e457eb54637.xml" type="LCIA method data set" refObjectId="06dcd26f-025f-401a-a7c1-5e457eb54637">
<common:shortDescription xml:lang="de">Abbau Potential der stratosphärischen Ozonschicht (ODP)</common:shortDescription>
</referenceToLCIAMethodDataSet>
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/88054749-b0a6-47ea-a82b-dc5b29326512.xml" type="unit group data set" refObjectId="88054749-b0a6-47ea-a82b-dc5b29326512">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg CFC11-Äq.</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">1.42E-07</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">9.52E-13</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">6.29E-13</epd:amount>
</common:other>
</LCIAResult>
<LCIAResult>
<referenceToLCIAMethodDataSet uri="../flows/b4274add-93b7-4905-a5e4-2e878c4e4216.xml" type="LCIA method data set" refObjectId="b4274add-93b7-4905-a5e4-2e878c4e4216">
<common:shortDescription xml:lang="de">Versauerungspotenzial von Boden und Wasser (AP)</common:shortDescription>
</referenceToLCIAMethodDataSet>
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/bc50c624-a9bc-45b1-a9b0-e6b10d00476f.xml" type="unit group data set" refObjectId="bc50c624-a9bc-45b1-a9b0-e6b10d00476f">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg SO_(2)-Äq.</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0.0445</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">0.00058</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">-0.00054</epd:amount>
</common:other>
</LCIAResult>
<LCIAResult>
<referenceToLCIAMethodDataSet uri="../flows/f58827d0-b407-4ec6-be75-8b69efb98a0f.xml" type="LCIA method data set" refObjectId="f58827d0-b407-4ec6-be75-8b69efb98a0f">
<common:shortDescription xml:lang="de">Eutrophierungspotenzial (EP)</common:shortDescription>
</referenceToLCIAMethodDataSet>
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/67b5401d-873c-485f-bcf3-6ae83b918822.xml" type="unit group data set" refObjectId="67b5401d-873c-485f-bcf3-6ae83b918822">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg PO_(4)^(3)-Äq.</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0.00364</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">7.89E-05</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">-4.26E-05</epd:amount>
</common:other>
</LCIAResult>
<LCIAResult>
<referenceToLCIAMethodDataSet uri="../flows/1e84a202-dae6-42aa-9e9d-71ea48b8be00.xml" type="LCIA method data set" refObjectId="1e84a202-dae6-42aa-9e9d-71ea48b8be00">
<common:shortDescription xml:lang="de">Bildungspotential für troposphärisches Ozon (POCP)</common:shortDescription>
</referenceToLCIAMethodDataSet>
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/01c26c17-9a76-406e-8295-f17b55fd909e.xml" type="unit group data set" refObjectId="01c26c17-9a76-406e-8295-f17b55fd909e">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg Ethen-Äq.</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0.00383</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">5.57E-05</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">-7.9E-05</epd:amount>
</common:other>
</LCIAResult>
<LCIAResult>
<referenceToLCIAMethodDataSet uri="../flows/f7c73bb9-ab1a-4249-9c6d-379a0de6f67e.xml" type="LCIA method data set" refObjectId="f7c73bb9-ab1a-4249-9c6d-379a0de6f67e">
<common:shortDescription xml:lang="de">Potenzial für den abiotischen Abbau nicht fossiler Ressourcen (ADPE)</common:shortDescription>
</referenceToLCIAMethodDataSet>
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/54ccd2d9-a32a-4fc2-923d-f2c8c93e89d4.xml" type="unit group data set" refObjectId="54ccd2d9-a32a-4fc2-923d-f2c8c93e89d4">
<common:shortDescription xml:lang="de">kg Sb-Äq.</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">0.000178</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">3.35E-08</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">1.16E-08</epd:amount>
</common:other>
</LCIAResult>
<LCIAResult>
<referenceToLCIAMethodDataSet uri="../flows/804ebcdf-309d-4098-8ed8-fdaf2f389981.xml" type="LCIA method data set" refObjectId="804ebcdf-309d-4098-8ed8-fdaf2f389981">
<common:shortDescription xml:lang="de">Potenzial für den abiotischen Abbau fossiler Brennstoffe (ADPF)</common:shortDescription>
</referenceToLCIAMethodDataSet>
<common:other>
<epd:referenceToUnitGroupDataSet uri="../unitgroups/93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66.xml" type="unit group data set" refObjectId="93a60a57-a3c8-11da-a746-0800200c9a66">
<common:shortDescription xml:lang="de">MJ</common:shortDescription>
</epd:referenceToUnitGroupDataSet>
<epd:amount epd:module="A1-A3">174</epd:amount>
<epd:amount epd:module="C4">1.26</epd:amount>
<epd:amount epd:module="D">-1.32</epd:amount>
</common:other>
</LCIAResult>
</LCIAResults>
</processDataSet>